活在現今的香港，白馬嘯西風可能會不斷湧現

香港生活咁壓逼

好人好姐冇病冇痛 U grad 都好難生存

番份牛工要置業上車，甚至要結婚生兒育女更是遙不可及

if no hope, living is only suffering

人口密集，面對一眾父幹撚，或偶有成功的親朋威友相互比較，有多少人能真正做到阿德勒的課題分離，可以孤芳自賞呢？

據村上春樹的説法，每個人心中也有一根線，日復日不斷受壓下，難保有一天會壓斷最後一根稻草，化身白馬嘯西風，把壓抑已久的情緒傾瀉而出，作出無可挽回的事

把白馬標籤成精神病人/不正常的人，將事件從群眾分離開來

是撚但啦
香港一早玩撚完
有啲錢果啲都拎晒passport
搵埋最後一舊錢就永遠離開呢個鬼地方

禁錯制，未打完

香港生活咁壓逼

好人好姐冇病冇痛 U grad 都好難生存

番份牛工，日捱夜捱，經營數年也難有置業上車的時間表，更惶論要結婚生兒育女

if no hope, living is only suffering

人口密集，面對一眾父幹撚，或偶有成功的親朋威友相互比較，有多少人能真正做到阿德勒的課題分離，可以孤芳自賞呢？

據村上春樹的説法，每個人心中也有一根線，日復日不斷受壓下，難保有一天會壓斷最後一根稻草，化身白馬嘯西風，把壓抑已久的情緒傾瀉而出，作出無可挽回的事

白馬曾經也和你我一樣在香港生活，用心讀書考試，積極參與社交活動，對人生有積極的憧憬，是再也正常不過的女孩。

將佢標籤成精神病人/不正常的人，將事件由群眾分離，難道不是掩耳盜鈴的做法嗎？這樣的一個女孩落得悲劇收場，同情又有錯嗎？

你大可屌我放負，但我若有半句脱離現實，我心甘情願接受負皮

香港人自己攞黎既, 怪得邊個

香港正苦就係想迫死香港窮人, 大換血咁換蝗

生命誠可貴 , 大不了偷渡

香港人咁撚大壓力仲未出個鄭捷

香港人忍耐力全球最高

做人要知足
好多人住劏房
搵得1萬幾千都過得好開心
成日羨慕人地都冇用

走啦走啦, 外國無殺人犯, 無壓力, 乜事都無
有得走好走, 我都執緊野

睇人GG最開心

社會已經比最好既環境你 有工開就要知足

係呀係呀 人人冇病冇痛 夠鐘返工

你個名

相比起身體有缺陷既人
你地四肢健全已經好幸福 可以自食其力

係呀
比起非洲細路水都冇得飲你地好幸福架啦
知足啦
我屌你老母臭閪呀

唔駛返工, 個社會養你, 日日訓
有得走好走

ching

笑死, 唔見法國人比人逼死?
香港人自己唔識反抗可以怪邊個?

個個做老細既都想最大程度壓榨員工架啦, 點解法國人可以假期又多,工時又短啊? 個天掉落黎架?

香港正苦大換血咁換蝗, 乜香港人阻止過咩下?
人地強姦你, 你口叫唔好, 但身體又配合人wor, 你睇下香港一街藥房金鋪, 幾多生意係為左迎合大陸人先啦

見親ed話知足嘅人, 真係想攞把老牛斬死佢

你地係到咪識咁講
現實咪又做狗
講經？
講咁多不如做下實事啦ching

道德係人類既制動機

有人怕人類發展太快，面對未知
有人怕轉變太快，既得利益捕風捉影
有人怕自己未能適應，只想生活係安全區

冇話乜嘢對錯，但人本身就有墜性，只要停低就會不斷墜落

所以我好認同高達Z既斯洛哥，或者人類生存係地球真係實在太安隱，連靈魂都被地球既重力引至墜落，或者有一日，當人類毀滅左自己既家圓，地球，先係人類覺醒既第一日

你中二病就唔好諗野喇
危害社會

有道德同人權先會帶來而家呢個盛世
你可以坐定定係冷氣房打呢篇字

你呢句"害人不淺"既結論係點得出來?

無道德同人權，你可能出唔到世，仲係胎兒就驗到你唔夠智力

太空基地? 醫學絕症? At what cost?
即係不斷送人去死直到成功
咁點解你唔自願送死呀? 你條命經貴d? 邊個決定邊個生邊個死?
你有無諗過呢d問題

"道德同人權" 都係人類文明既進步
唔係科學先係叫進步
明未?

世代對決, 以死相博

有錢果d先唔會走 有錢有權係香港先好玩 香港錢搵錢好易

其實你冇講錯，不過人地遺書講到明係因為病先行呢步，你夾硬將咩父幹買樓屈落人地度好似有啲夾硬？

如果人地唔係病，而家做nurse 搵三皮幾駛同你擔心咩父幹咩

覺得香港呢方面愈嚟愈似日本
壓力大、壓抑勁

死撚哂佢 反正都係低端港豬

我地政府可以開放同胞落黎填返人口數

道德同人權係中共最唔care嘅野，按樓上嘅邏輯係地球上最進步嘅國家

主權移交比支那就係有咁既一日 廢人治港 你死你事

個個都有英藉加藉澳藉
唔走?戇撚鳩果啲咪唔走囉
加乘都走剩雞碎咁多係香港
賺埋最後一分咪88

如果話政府做得唔好
多蝗/南亞人搶資源，地產霸權、無民主，ok無問題

但咁都要將個女仔同群眾拉埋一齊，咁先係掩耳盜鈴

嘩原來你咁能偉大
仲唔係中二病?
其實唔係話想一野就標籤你，不過做人要有d自覺/自省能力 (self-aware)
你諗得太偉大，好離地，好"浪漫"，好電影漫畫入面咁偉大

無左個人，人類有幾進步關我能事?
無左個人，Nothing matters
我思故我在

其實你錯在
一來太浪漫，不切實際
二來係以為無左"道德同人權"，就會on top而家人類既成就再多N倍
無左人權，人類仲要fight for their lifes，邊有時間搞科學
你睇下中東? D人其實好高智商，但係為左條命要做難民逃走
當我聽日生唔生存到都係問題，仲搞乜野科學，為全人類好?

香港根本就係濕疹人士聚居地
原本好地地無濕疹都搞到變有濕疹

有連登一日都會不斷有

睇多D TVB
用多D支付寶
愛多D國
個人就會開心D

人權係乜?
每個人一出生就有一個unalienable rights, 就係生存, 係連你自己都唔可以取去
唔係話所有科學都離地，係你搞科學唔可以at the expense of人地既人權

有d門係唔可以打開，例如人體實驗
今日用死囚，好喇，死囚唔夠用點算?
用"低端人口"囉，深水步住果d拎哂去做實驗。
"你想生存? 但係我而家講緊全人類喎，你為左人類都係捐個身體出來啦"
"點解唔用我自己做實驗? 我係科學家，你係低端人口 wor"
"點解唔用李家誠做實驗? 佢比錢我架wo, 搞掂左佢就可以長生不老，你係咪好開心呢? 人類可以長生不老，不過你就要死先"

都係果句，你同我唔存在，人類存唔存在、有幾先進，仲有乜意思?
己所不欲，勿施於人
用呢個邏輯推而廣之，係無一個文明社會，會容許以人地人權作為代價來發展科學

我認同香港壓力大，但這種情況非一時而成，住任何國際大城市都係咁大壓力。對於不勝壓力者，只好強化心理或者改變期望。

二戰所謂嘅"新科技" 大部分將當時嘅技術(科學)投放上軍事嘅結果
例如 雷達
當然原子彈係nazi打打下發現核分裂先
但繼續有戰爭落去 大家一齊玩Fallout都唔出奇
咁到時冚球剷 唔好話咩進步 生存都已經係大問題

至於道德同人權
道德同人權保證咗人與人嘅秩序 從而去互相信任 去合作
無咗只會大家互相猜忌 中共就已經係最好例子

仲有無咗人權 奴隸制度又會再度回來

唔好偷渡返大陸

香港人只係一群羊

只要唔係經常上連登就可以大幅減少依啲事件發生

氣候問題，風土病。風濕，香港腳一大堆

我家下可以用電腦上網打字，唔係我有乜權
係我生活既社會，保障左私有財產權，而我老豆老母辛苦打工，令我長大成人
而家我自己都累積到財富，令我可以生活
好多人無，係佢既不幸，社會係應該幫助佢地，而唔係取去佢地更多野

好多道德，都係源於"己所不欲，勿施於人", Compassion
我唔想呢件事發生係我身上，所以我唔會想佢發生係人地身上

你所講既"全人本位"思想，可以有兩種來源
1. 你真係一個聖人，以人類歷史未來既高度去看事物。
2. 你覺得你係值得生存果班人，你覺得你比人優越，應該犧牲其他人，改進個社會

如果你係第一種，我只可以講你太離地了，人係自私，但人都係有"己所不欲，勿施於人"既心，所以基本權利係要得到保障，現代文明都係建基呢個上
如果你係第二種，shame on you

我都覺得係，如果依個世界係以種族為基礎既遊戲，人類既分數應該已經卡左係同一個位到幾耐下

根本人類冇天敵先可以完全違反生物本能咁存在咁耐，而家日日都仲打緊仗，只係唔係你同我身邊發生，就一大班人講到人類點高尚點理想，我地自相殘殺左幾千年，比著其他物種絕種左幾次

連𥖁監都冇勇氣，還想過好生活

有能力既人都想香港死 無法

錯係有能力的都利用港豬奴性拎著數，佢地係唔介意香港死，但唔想香港死

Shithole country produce Shithole cunture and Shithole people
All deserves and destined to commit suicide

港豬仍然在裝睡中辭世或被插死 真正叫不醒

個問題唔係而家發生緊乜，而係你想個世界係點

OK, 我而家知你個問題係乜
你離能哂地都唔緊要，問題係諗歪哂。你有呢種思維高度係好，但點解要同人權contradict? 全世界科學家都係度做實事，用佢地既生命去為自己為人類謀幸福。你個中二生，就係度諗點樣剝削人地，而發展科技

點解而家係叫做內耗? 你同我既生存緊，有80年命，人人隨身有一部高運算能力既智能裝置，乜資訊都垂手可得，開個電視就有得笑，開個咸網有得打J, 高床暖枕，唔係一種成就咩?

你上左太空基地，長生不老，到時又會有其他偉大諗法，人既欲望係無窮無盡
所以先唔可以不擇手段，我地追求係持續發展去Type 1 civilization

丫，我無講ja，其實我都好宏觀ga，不過我己經過左你呢個中二階段，我知個世界點運作

你知唔知咩叫Type 0, Type 1,2,3呀?
你又知唔知AI發展，將會帶領人類走向下一個高速發展期
而你個19就係度諗殺人先可以發展

有乜出奇, 爭在夠唔夠膽行到個步

首先我已經唔係上面同一個人，只係你d論點太on9同理想化，你一睇太空科技同其他科學科研發展得最快係幾時？全撚部都係打仗時期，點解？唔係人類高尚有競爭有進步呀，係唔撚想死咋

唔係要殺人先有進步，只係無需要比過分的道德規范限制，點解死刑又冇問題？點解用佢黎試藥會比奪走佢生命嚴重？

打仗時殺人又變左冇罪，根本就係一班道德撚鍾意點講就點講，佢覺得ok就justify個行為佢覺得唔ok就係唔人道，你夾硬spin去殺人先有進步到冇用架，我表達能力唔算好但同上面爸打一樣識字就睇得明，你一味斷章取義同人身攻擊冇意義架